Фестиваль цветов на Красной площади.
написал  vmikhailuk, в 16:37
2 декабря 1893 года на Красной площади состоялось торжественное открытие нового здания Верхних торговых рядов, которое строили в течение 3 лет. С того моменты торговый комплекс сменил название, владельца, и вот в этом году он отмечает своё 120-летие. Именно к этой годовщине и приурочен фестиваль цветов на Красной площади.
Увидеть все  своими глазами стало возможным 18 июля. Организаторы мероприятия расстелили прямо на Красной площади "ковер" из 29 видов различных цветов.
По словам людей, которые всем этим занимаются, была создана система орошения, поэтому бояться, что все сразу же завянет, не стоит.
Вся площадь, охватываемая цветочным полотном, составляет 4000 квадратных метров. Территорию заботливо окружили оградкой. Кроме того, с двух сторон установлены небольшие помосты, на которые можно подняться, чтобы лучше рассмотреть композицию. Как говорится, большое видится на расстоянии. 
Желающих посмотреть на все это в достатке, причём даже в середине буднего дня. Как я понимаю, большинство из посетителей - это туристы. Даже крутые парни хотят сфотографироваться с цветами.
Что можно еще сказать о фестивале? Конечно, необычно созерцать такое на главной площади страны. Однако, с другой стороны, каких-то особых чувств увиденное не вызывает. Много толкающихся туристов. Очень много. Помосты, о которых говорилось выше, очень узкие, а желающих попасть туда много, поэтому приходится толкаться.
Кроме того, очень точно подмечено, что все это - полотно из цветов. Полотно, сотканное из разноцветных кусочков, сочетание которого не имеет особой художественной ценности. Цветы расположены хаотично и вместе не складываются в какой-то замысловатый узор, как например это делается в Брюсселе.
Говорят, что вечером включается подсветка и цветы начинают выглядеть более интересно, однако я не застал этого.
Кроме того, по вечерам около ГУМа вплоть до 23 июля, когда  закончится фестиваль, можно бесплатно послушать выступления джазовых исполнителей
Ну и немного фотографий из самого ГУМа, где все украшено в честь предстоящей годовщины. На первом этаже расположилась выставка фотографий, на которых запечатлены различный памятные для магазина моменты.
Подводя итог, скажу, что если все-таки желание увидеть "ковер" своими глазами непреодолимо, то лучше приходите вечером и в то время, когда кто-то будет выступать. Не факт, что вы оцените цветочную композицию, но хотя бы насладитесь музыкой.